<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Blogging on Ancordss-Blog!</title>
    <link>https://ancordss.github.io/tags/blogging/</link>
    <description>Recent content in Blogging on Ancordss-Blog!</description>
    <image>
      <url>https://avatars.githubusercontent.com/u/87324382?s=400&u=3a0cbb2958a9346ac0d43164be8903afb12a511e&v=4</url>
      <link>https://avatars.githubusercontent.com/u/87324382?s=400&u=3a0cbb2958a9346ac0d43164be8903afb12a511e&v=4</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 09 Aug 2022 22:18:56 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://ancordss.github.io/tags/blogging/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>DevOps CI/CD Project 02</title>
      <link>https://ancordss.github.io/post/devops-project02/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Aug 2022 22:18:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ancordss.github.io/post/devops-project02/</guid>
      <description>Simple DevOps Project -02 Prerequisites: Ansible server Jenkins Server Tocmat Server Part-01 Integration Setps Install &amp;ldquo;publish Over SSH&amp;rdquo;
Manage Jenkins &amp;gt; Manage Plugins &amp;gt; Available &amp;gt; Publish over SSH Enable connection between Ansible and Jenkins
Manage Jenkins &amp;gt; Configure System &amp;gt; Publish Over SSH &amp;gt; SSH Servers
SSH Servers: Hostname:&amp;lt;ServerIP&amp;gt; username: ansadmin password: ******* Test the connection &amp;ldquo;Test Connection&amp;rdquo;
Part-02 - Execute job to connect create a copywarfile.yml on Ansible under /opt/playbooks</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DevOps CI/CD 1</title>
      <link>https://ancordss.github.io/post/devops-project01/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Aug 2022 19:43:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ancordss.github.io/post/devops-project01/</guid>
      <description>Simple DevOps Project -01 We know how to use work with each and Git, Jenkins independently. What if you want to collaborate these two? that is where Simple DevOps project helps you. Follow below steps if you are a new guy to DevOps. You love it.
Prerequisites Azure vm with tomcat installation Jenkins server Part-01 : Adding steps for Integration Steps to create Jenkin job Login to Jenkins console Create Jenkins job, Fill the following details, Source Code Management: Repository: https://github.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Metodologia_scrum</title>
      <link>https://ancordss.github.io/post/meto_scrum/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 22:18:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ancordss.github.io/post/meto_scrum/</guid>
      <description>que es Scrum es una metodologia de gestion de proyectos, framework con metodologia agile
es una guia que cada equipo puede adaptar a sus necesidades
[insertar imagen]
el proyecto esta representado en una bombilla
hitories representan funcionalidades
grupo de Scrum propietario del proyecto seria un intermediario entre el equipo y los stakeholders
gestiona el backlog del proyecto prioriza los despliegues contaco directo con los stakeholders Desarrolladores quienes implementan todo el codigo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Metodologia Agile</title>
      <link>https://ancordss.github.io/post/meto_agile/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 21:41:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ancordss.github.io/post/meto_agile/</guid>
      <description>que es agile metodologia de desarrollo de paradigmas
se divide el projecto en diferentes etapas llamados sprints
metodologia -&amp;gt; Filosofia
proyecto por etapas
Adaptacion al cliente
en 2001 se crea el manifiesto for agile sofware Develpment
https://agilemanifesto.org/iso/es/manifesto.html
Agile vs waterfall insertar imagen
beneficios e inconvenientes ventas inconvenientes estapas mas pequenias -&amp;gt; trabajo mas rapido dificil de preveer los recursos necesarios adaptabilidad equipo necesita base mas solidad y habilidades facilita la priorizacion Requiere un contacto constante con el cliente encontrar errores de forma sencilla poca documentacion -&amp;gt; dificil nuevas incorporaciones proyecto mas transparente falta de limites en el proyecto feedback casi inmediato de usuarios flexibilidad interaccion continua con el clinete 12 Principios Agile 1</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ansible | creando Playbooks</title>
      <link>https://ancordss.github.io/post/ansible2/</link>
      <pubDate>Thu, 05 May 2022 15:45:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ancordss.github.io/post/ansible2/</guid>
      <description>Un playbook es un archivo donde se escribiran todas las tareas que quieres que se hagan con ansible es escrito en yml y es mas facil porque solo tendremos que ejecutarlo no tendremos que escribir cada comando y recordarlo. Primer paso crearemos una archivo llamado tareas.yml segundo paso escribiremos el siguiente codigo:
--- - hosts: all name: creando un playbook become: true task: - name: instala vim apt: name=vim state=present - name: comando shell shell: echo hola - name: detiene servicio service: name=nginx state=stoppeda - name: start servicio service: name=nginx state=started &amp;ndash; [En la variable hosts podemos especificar ip/dominio igual podemos colocar el nombre de los grupos a los que queremos que se les apliquen estos cambios]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Iniciando con Ansible</title>
      <link>https://ancordss.github.io/post/ansible1/</link>
      <pubDate>Wed, 04 May 2022 16:57:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ancordss.github.io/post/ansible1/</guid>
      <description>para instalar ansible agrega el repositoria a ubuntu y luego correo sudo apt install ansible
para que funcione bien tienes que tener un servidor al cual conectarte con ssh en mi caso estoy usando uno que cree con una maquin virtual
comando para probar un ping ssh usuario@ip -p puerto en mi caso es
ssh anco@192.168.1.8 -p 22 si todo sale bien ahora podras controlar el servidor desde tu maquina.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
